[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-13e47fde})
# 3 Глобальный поиск

В Zabbix веб-интерфейсе имеется возможность поиска узлов сети, групп
узлов сети и шаблонов.

Поле поиска располагается в верхнем правом углу. Поиск можно начать,
нажав на Enter или на
![](../../../assets/en/manual/web_interface/search_icon.png) иконке
поиска.

![](../../../assets/en/manual/web_interface/global_search_dropdown.png)

Если имеется узел сети, имя которого начинается с введенной строки, то
появится всплывающий список, в котором будут перечислены все такие узлы
сети.

[comment]: # ({/new-13e47fde})

[comment]: # ({new-5ca91d97})
#### Искомые свойства

Имеется возможность поиска по следующим свойствам:

-   Имя узла сети
-   Видимое имя
-   IP адрес
-   DNS имя

Указав родительскую группу узлов сети, косвенным образом будут выбраны
все вложенные группы узлов сети.

Шаблоны можно искать по имени и по видимому имени. Если вы ищите по
имени, которое отличается от видимого имени (в случае шаблона/узла
сети), в результатах поиска имя отобразится под видимым именем в круглых
скобках.

[comment]: # ({/new-5ca91d97})

[comment]: # ({new-c51d2c6b})
#### Результаты поиска

Результаты поиска состоят из трех отдельных блоков для узлов сети, групп
узлов сети и шаблонов.

![](../../../assets/en/manual/web_interface/global_search_results.png){width="600"}

Имеется возможность свернуть/раскрыть каждый блок по отдельности. Под
каждым блоком отображается количество найденных объектов и количество
отображенных, например, *Отображено 13 из 13 найденных*. Общее
количество отображенных объектов в каждом блоке ограничено 100
объектами.

Каждая запись предусматривает наличие ссылок к данным мониторинга и
данным конфигурации. Смотрите [доступные ссылки](/#доступные_ссылки).

По всем данным конфигурации (такие как элементы данных, триггеры,
графики) после имени объекта отображается количество найденных объектов,
серым цветом. **Обратите внимание**, если имеются отсутствующие объекты,
то количество таких объектов не отображается.

Активированные узлы сети отображаются синим, деактивированные узлы сети
- красным.

[comment]: # ({/new-c51d2c6b})

[comment]: # ({new-1a40034e})
### Доступные ссылки

По каждой записи доступны следующие ссылки:

-   Узлы сети
    -   Мониторинг
        -   Последние данные
        -   Триггеры
        -   Проблемы
        -   Графики
        -   Шаблонные комплексные экраны
        -   Веб-сценарии
    -   Настройка
        -   Свойства узлов сети
        -   Группы элементов данных
        -   Элементы данных
        -   Триггеры
        -   Графики
        -   Правила обнаружения
        -   Веб-сценарии

```{=html}
<!-- -->
```
-   Группы узлов сети
    -   Мониторинг
        -   Последние данные
        -   Триггеры
        -   Проблемы
        -   Графики
        -   Веб-сценарии
    -   Настройка
        -   Свойства групп узлов сети
        -   Члены групп узлов сети (узлы сети и шаблоны)
-   Шаблоны
    -   Настройка
        -   Свойства шаблонов
        -   Группы элементов данных
        -   Элементы данных
        -   Триггеры
        -   Графики
        -   Шаблонные комплексные экраны
        -   Правила обнаружения
        -   Веб-сценарии

[comment]: # ({/new-1a40034e})
